kubeadm init --image-repository


Для изменения порта 6443 внутри Kubernetes кластера на другой для API, вам потребуется изменить конфигурацию API сервера. Вот как это можно сделать:

1. Откройте конфигурационный файл API сервера Kubernetes. Обычно он находится в директории `/etc/kubernetes/manifests` и называется `kube-apiserver.yaml`.

2. Найдите раздел `ports` в файле конфигурации. В этом разделе будет указан порт, который используется для API сервера. Обычно это выглядит примерно так:

yaml
ports:
  - containerPort: 6443

3. Измените значение `containerPort` на новый порт, который вы хотите использовать для API сервера. Например, если вы хотите изменить порт на 8443, измените эту часть конфигурации следующим образом:

yaml
ports:
  - containerPort: 8443

4. Сохраните изменения в файле конфигурации.

5. Перезапустите API сервер Kubernetes, чтобы применить изменения. Вы можете сделать это, например, с помощью команды `kubectl`:

shell
kubectl delete pod -n kube-system -l component=kube-apiserver

API сервер будет автоматически перезапущен с новым портом, указанным в конфигурации.

Обратите внимание, что изменение порта API сервера может повлиять на функционирование других компонентов Kubernetes, которые зависят от него. Убедитесь, что ваши рабочие узлы и другие компоненты кластера настроены на использование нового порта для взаимодействия с API сервером.